\begin{exercise}
\topic{grupos}
	Prove que $(a^2)^{-1} = (a^{-1})^2$. Generalize para $n$ natural $(a^n)^{-1} = (a^{-1})^n$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
\topic{grupos!inversos}
	Sejam $G$ um grupo e $a, b, c$ elementos de $G$ e $e$ o elemento neutro de $G$. Prove que se $ab = e$, então $ba = e$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
\topic{grupos!inversos}
	Sejam $G$ um grupo e $a, b, c$ elementos de $G$ e $e$ o elemento neutro de $G$. Prove que se $abc = e$, então $cab = e$ e $bca = e$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
\topic{grupos!inversos}
	Prove que se $xay = a^{-1}$, então $yax = a^{-1}$.
\end{exercise}

\begin{exercise}
\topic{grupos!inversos}
	Sejam $a, b, c$ iguais aos seus próprios inversos. Prove que se $ab = c$, então $bc = a$ e $ca = b$.
\end{exercise}
