\begin{exercise}
\topic{conjuntos}
Prove que, para todos os conjuntos $A$, $B$ e $C$,
\begin{itemize}
   \item $C - (A \union B) = (C - A) \inter (C - B)$
   \item $C - (A \inter B) = (C - A) \union (C - B)$
\end{itemize}
\end{exercise}

\begin{definition}[Diferença simétrica]
Dados $A$ e $B$ conjuntos, definimos $A \symdiff B$ tal que
 \[ x \in A \symdiff B \iffdf x \text{ pertence a exatamente um dos } A, B \]
\end{definition}

\begin{exercise}
\topic{conjuntos}
Prove que, para todos os conjuntos $A$ e $B$,
 \[ A \symdiff B = (A - B) \union (B - A) = (A \union B) - (A \inter B) \]
\end{exercise}

\begin{definition}[Produto cartesiano]
Dados $A$ e $B$ conjuntos, definimos
 \[ A \times B = \setst{\tup{a, b}}{a \in A, b \in B} \]
\end{definition}

\begin{exercise}
\topic{conjuntos}
Prove que, para todos os conjuntos $A$ e $B$ não-vazios, se $A \times B = B \times A$ então $A = B$. 
\end{exercise}
