\begin{exercise}
    \topic{recursão}%
    \topic{naturais}%
    Prove que
    $$
    \forall x (x \ntimes S0 = x = S0 \ntimes x)\ (id\;*)
    $$
\end{exercise}

\begin{exercise}
    \topic{recursão}%
    \topic{naturais}%
    Defina a exponenciação nos $\nats$ recursivamente.
\end{exercise}

\begin{exercise}
    \topic{recursão}%
    \topic{naturais}%
    Dado a definição da questão anterior, prove que

    \begin{enumerate}
        \item $\forall x \forall a \forall b (x^{a + b} = x^a + x^b)$
        \item $\forall x \forall a \forall b (x^{a \ntimes b} = (x^a)^b)$
    \end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{definition}[$\leq$ no $\nats$]
    Definimos a relação $\leq$ assim:
    $$
    n \leq m \iff (\exists k \in \nats)[n + k = m]
    $$
\end{definition}

\begin{exercise}
    \topic{recursão}%
    \topic{naturais}%
    Prove que
    $$
    \forall n \forall m (n \leq Sm \iff n \leq m ou n = Sm)
    $$
\end{exercise}
